\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Fehler in den folgenden Kapiteln wurden mit Hilfe der Uncertainties Bibliothek\cite{uncertainties} durch Gauss'sche Fehlerfortpflanzung errechnet.
\subsection{Relevanz der Messung}
Um zu prüfen ob die Ladung auf den gemessenen Öltropfen während der Messung konstant geblieben ist, muss $0.8<\frac{2v_{0}}{v_\text{ab}-v_\text{auf} }< 1.2$ gelten, sprich eine Tolleranz von $20$ Prozent.
Ob diese Bedingung erfüllt ist lässt sich in Tab.\ref{austab:1} ablesen.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Alle Messewerte mit Relevanzkriterium.}
    \label{austab:1}
    \sisetup{table-format=1.2}
    \begin{tabular}{c c c c}
        \toprule
        U\( \si{V} \) & $\#$ & \( \frac{2v_{0}}{V_\text{ab}-v_\text{auf}} \) & verwendbarkeit \\
          %&  \multicolumn{5}{c}{test}  \\
        \midrule
         296   & 1   & \( -3.9 \pm 3.5 \)   &   nicht verwendbar  \\
         296   & 2   & \( \left(-0.5 \pm 1.9\right) \times 10^{1} \)   &   nicht verwendbar  \\
         296   & 3   & \( +1.6 \pm 0.6 \)   &   nicht verwendbar  \\
         296   & 4   & \( \left(-0.3 \pm 2.4\right) \times 10^{1} \)   &   nicht verwendbar  \\
         296   & 5   & \( -2.3 \pm 2.3 \)   &   nicht verwendbar  \\
         281   & 1   & \( -1.1 \pm 0.3 \)   &   verwendbar  \\
         281   & 2   & \( -1.9 \pm 2.5 \)   &   nicht verwendbar  \\
         281   & 3   & \( -1.06 \pm 0.05 \)   &   verwendbar  \\
         281   & 4   & \( -1.0 \pm 0.3 \)   &   verwendbar  \\
         281   & 5   & \( -0.9 \pm 0.3 \)   &   verwendbar  \\
         270   & 1   & \( \left(-0.2 \pm 1.8\right) \times 10^{2} \)   &   nicht verwendbar  \\
         270   & 2   & \( -0.9 \pm 0.3 \)   &   verwendbar  \\
         270   & 3   & \( -1.8 \pm 0.9 \)   &   nicht verwendbar  \\
         270   & 4   & \( -0.38 \pm 0.02 \)   &   nicht verwendbar  \\
         270   & 5   & \( -1.3 \pm 0.7 \)   &   nicht verwendbar  \\
         254   & 1   & \( -0.9 \pm 0.4 \)   &   verwendbar  \\
         254   & 2   & \( -0.8 \pm 0.5 \)   &   nicht verwendbar  \\
         254   & 3   & \( -0.1 \pm 0.1 \)   &   nicht verwendbar  \\
         254   & 4   & \( \left(-0.1 \pm 2.8\right) \times 10^{2} \)   &   nicht verwendbar  \\
         254   & 5   & \( -0.7 \pm 0.2 \)   &   nicht verwendbar  \\
         239   & 1   & \( -0.8 \pm 0.3 \)   &   nicht verwendbar  \\
         239   & 2   & \( -0.9 \pm 0.4 \)   &   verwendbar  \\
         239   & 3   & \( +0.4 \pm 0.7 \)   &   nicht verwendbar  \\
         239   & 4   & \( -1.0 \pm 1.2 \)   &   verwendbar  \\
         239   & 5   & \( -1.0 \pm 0.2 \)   &   verwendbar  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Von den $25$ eingetragenen Werten sind $9$ innerhalb der Toleranzgrenzen verwertbar.
\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{python/qzur.pdf}
  \caption{Radius und Ladung der relevanten Tropfen.}
  \label{ausplot1}
%%\end{subfigure}
\end{figure}
\subsection{Bestimmung des Radius und der Ladung der Tropfen}
%Als erstes wird der Radius der Tropfen bestimmt mit $r = \sqrt{\frac{9 \etal v_0 }{2g(\rhooel - \rhol ) } }$.
Als erstes wird der Radius der Tropfen mit Gleichung~\eqref{eq4} bestimmt.
Wenn der Radius bestimmt worden ist kann die Cunningham-Korrektur angewendet werden um $\etaef$ zu bestimmen.
%Abschließend wird mit Radius und $\etaef$ und Gleichung $q = 3\pi \etal \sqrt{\frac94 \frac{\etal}{g}\frac{\vab -\vauf}{\rhooel - \rhol }} \frac{\vab + \vauf }{E} $ die Ladung bestimmt.
Abschließend wird mit Radius und $\etaef$ und Gleichung\eqref{eq5} die Ladung bestimmt.
Die so errechneten Werte finden sich in Tab.\ref{austab:2}.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Alle errechneten Werte für relevante Tropfen.}
    \label{austab:2}
    \sisetup{table-format=1.2}
    \begin{tabular}{c c c c}
        \toprule
         $\#$ & {\( \,Radius [\mathrm{mm}]\)} & {\( \,\etaef [\si{\newton\second\per\meter\squared}]\)} & {\( \,Ladung [\text{C}]\)}\\
        \midrule{}
         1  &  \(  +0.41 \pm 0.06 \) &  \(  +18.6472 \pm 0.0004 \) &  \(  \left(+1.1877 \pm 0.1335\right) \times 10^{-19} \) \\
         2  &  \(  +0.82 \pm 0.02 \) &  \(  +18.64862 \pm 0.00003 \) &  \(  \left(+2.66229 \pm 0.07731\right) \times 10^{-19} \) \\
         3  &  \(  +0.39 \pm 0.06 \) &  \(  +18.6471 \pm 0.0004 \) &  \(  \left(+1.1269 \pm 0.2068\right) \times 10^{-19} \) \\
         4  &  \(  +0.35 \pm 0.05 \) &  \(  +18.6468 \pm 0.0005 \) &  \(  \left(+1.1869 \pm 0.1580\right) \times 10^{-19} \) \\
         5  &  \(  +0.40 \pm 0.06 \) &  \(  +18.6471 \pm 0.0004 \) &  \(  \left(+1.8504 \pm 0.3119\right) \times 10^{-19} \) \\
         6  &  \(  +0.69 \pm 0.02 \) &  \(  +18.64837 \pm 0.00004 \) &  \(  \left(+1.7141 \pm 0.1055\right) \times 10^{-19} \) \\
         7  &  \(  +0.4 \pm 0.1 \) &  \(  +18.6475 \pm 0.0006 \) &  \(  \left(+3.2737 \pm 0.9329\right) \times 10^{-19} \) \\
         8  &  \(  +0.3 \pm 0.1 \) &  \(  +18.647 \pm 0.001 \) &  \(  \left(+1.9547 \pm 0.7071\right) \times 10^{-19} \) \\
         9  &  \(  +0.8 \pm 0.4 \) &  \(  +18.6486 \pm 0.0006 \) &  \(  \left(+1.2993 \pm 0.7179\right) \times 10^{-18} \) \\
         10  &  \(  +0.39 \pm 0.05 \) &  \(  +18.6471 \pm 0.0003 \) &  \(  \left(+1.1922 \pm 0.1052\right) \times 10^{-19} \) \\
         11  &  \(  +0.37 \pm 0.08 \) &  \(  +18.6469 \pm 0.0007 \) &  \(  \left(+2.1642 \pm 0.5563\right) \times 10^{-19} \) \\
         12  &  \(  +0.5 \pm 0.1 \) &  \(  +18.6477 \pm 0.0005 \) &  \(  \left(+2.5802 \pm 0.5929\right) \times 10^{-19} \) \\
         13  &  \(  +0.4 \pm 0.3 \) &  \(  +18.647 \pm 0.002 \) &  \(  \left(+4.833 \pm 4.182\right) \times 10^{-19} \) \\
         14  &  \(  +0.4 \pm 0.3 \) &  \(  +18.647 \pm 0.002 \) &  \(  \left(+5.444 \pm 3.306\right) \times 10^{-19} \) \\
         15  &  \(  +0.51 \pm 0.05 \) &  \(  +18.6478 \pm 0.0002 \) &  \(  \left(+2.9562 \pm 0.3633\right) \times 10^{-19} \) \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\subsection{Bestimmung der Elementarladung und Avogadro-Konstante}
Da in Abb.(\ref{ausplot1}) ein Häufung zu sehen ist wird die Elementarladung ca. $1.3\times10^{-19}$ geschätzt, und die Tropfenladungen die ein vielfaches der Elementarladung tragen durch dieses vielfache geteilt und anschließend gemittelt.
Für die hier bestimmte Elementarladung hat sich $e=\left(1.4 \pm 0.2\right) \times 10^{-19}[\si{C}]$.
Die Avogadro-Konstante lässt sich durch die Faraday-Konstante mit $\text{N}_{\text{A}}=\frac{\text{F}}{\ele}$ bestimmen. Die Faraday-Konstante wurde Wikipedia[2] entnommen.
Das Ergebnis ist $\text{N}_{\text{A}}=\left(7.0 \pm 1.0\right) \times 10^{23}\si{\per \mol}$.
%\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/}
  %\caption{.}
  %\label{plot1}
%%\end{subfigure}
%\end{figure}

%\begin{table}
    %\sisetup{separate-uncertainty=true}
    %\centering
    %\caption{.}
    %\label{tab:1}
    %%\sisetup{table-format=2.1}
    %\begin{tabular}{l@{}S[table-format=-1.2, table-figures-uncertainty=1] S S S S}
        %\toprule
%%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %%{} &
        %{\( \, [\mathrm{}]\)} & {\( \, [\mathrm{}]\)} & {\( \, [\mathrm{}]\)} & {\( \, [\mathrm{}]\)} \\
        %\midrule \input{messwerte/}
        %\bottomrule
    %\end{tabular}
%\end{table}
